const o={question:"Nombres de islas de México",answer:"Islas María, Isla Mujeres, Cozumel, Holbox, Isla Guadalupe",options:["Isla de Tórtola, San Vicente y las Granadinas","Isla Eleuthera, Isla de Santa Lucía, Long Island","Isla Providenciales, Islas Caicos, Isla Saona"],type:"choice",id:"0f6q6",en:{question:"Names of islands in Mexico",answer:"Islas María, Isla Mujeres, Cozumel, Holbox, Isla Guadalupe",options:["Tortola Island, Saint Vincent and the Grenadines","Eleuthera Island, Saint Lucia, Long Island","Providenciales Island, Caicos Islands, Saona Island"]},ru:{question:"Названия островов Мексики",answer:"Острова Мария, Остров Женщин, Косумель, Хольбокс, Остров Гуадалупе",options:["Остров Тортола, Сан-Висенте и Гренадины","Остров Элеутера, Остров Сент-Люсия, Лонг-Айленд","Остров Провиденсиалес, Острова Кайкос, Остров Саона"]}},a=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:o},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),t={question:"Nombre del volcán que se ubica entre Morelos, Puebla y Estado de México",answer:"Popocatépetl",note:'En náhuatl "el cerro que humea", popoca "humear"; tepētl, "cerro."',options:["Cerro Prieto","Tacana","Guadalupe"],type:"choice",id:"0o14he",en:{question:"Name of the volcano located between Morelos, Puebla, and Estado de México",answer:"Popocatépetl",options:["Cerro Prieto","Tacana","Guadalupe"],note:'In Nahuatl "the mountain that smokes," popoca "to smoke"; tepētl, "mountain."'},ru:{question:"Название вулкана, который находится между Морелосом, Пуэблой и штатом Мехико",answer:"Попокатепетль",options:["Серро Прието","Такана","Гуадалупе"],note:'На языке науатль "дымящийся холм", popoca "дымить"; tepētl, "холм".'}},n=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:t},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),i={question:"Principales puertos turísticos",answer:"Cozumel, Acapulco, Mazatlán",options:["Cozumel, Acapulco, Manzanillo","Veracruz, Acapulco, Mazatlán","Cozumel, Lázaro Cárdenas, Mazatlán"],type:"choice",id:"0ylwbj",en:{question:"Main tourist ports",answer:"Cozumel, Acapulco, Mazatlán",options:["Cozumel, Acapulco, Manzanillo","Veracruz, Acapulco, Mazatlán","Cozumel, Lázaro Cárdenas, Mazatlán"]},ru:{question:"Основные туристические порты",answer:"Косумель, Акапулько, Масатлан",options:["Косумель, Акапулько, Мансанильо","Веракрус, Акапулько, Масатлан","Косумель, Ласаро Карденас, Масатлан"]}},s=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:i},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),r={question:"¿A qué se le conoce como Don Goyo y la Mujer Dormida?",answer:"A los volcanes Popocatépetl y al Iztaccíhuatl",options:["A los volcanes Popocatépetl y al Nevado de Toluca","A los volcanes Malinche y al Nevado de Toluca","A los volcanes Popocatépetl y al Chichinautzin"],type:"choice",id:"26juir",en:{question:"What is known as Don Goyo and the Sleeping Woman?",answer:"The volcanoes Popocatépetl and Iztaccíhuatl",options:["The volcanoes Popocatépetl and Nevado de Toluca","The volcanoes Malinche and Nevado de Toluca","The volcanoes Popocatépetl and Chichinautzin"]},ru:{question:"Что известно как Дон Гойо и Спящая женщина?",answer:"Вулканы Попокатепетль и Истаксиуатль",options:["Вулканы Попокатепетль и Невадо де Толука","Вулканы Малинче и Невадо де Толука","Вулканы Попокатепетль и Чичинауцин"]}},l=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:r},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),u={question:"¿Qué es la Peña de Bernal, dónde se encuentra?",answer:"Es el tercer monolito más grande del mundo, Querétaro",options:["El monolito más grande del mundo, Zacatecas","Es el segundo monolito más grande del mundo, Oaxaca","Es la caída de agua más alta de México, Jalisco"],type:"choice",id:"2ls25",en:{question:"What is the Peña de Bernal, where is it located?",answer:"It is the third largest monolith in the world, Querétaro",options:["The largest monolith in the world, Zacatecas","It is the second largest monolith in the world, Oaxaca","It is the highest waterfall in Mexico, Jalisco"]},ru:{question:"Что такое Пенья-де-Берналь, где она находится?",answer:"Третий по величине монолит в мире, Керетаро",options:["Самый большой монолит в мире, Сакатекас","Второй по величине монолит в мире, Оахака","Самый высокий водопад в Мексике, Халиско"]}},c=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:u},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),p={question:"¿Con qué países tiene frontera México?",answer:"Estados Unidos, Guatemala y Belice",options:["Estados Unidos y Guatemala","Estados Unidos y Belice","Estados Unidos"],type:"choice",id:"33r4p",en:{question:"Which countries border Mexico?",answer:"United States, Guatemala, and Belize",options:["United States and Guatemala","United States and Belize","United States"]},ru:{question:"С какими странами граничит Мексика?",answer:"США, Гватемала и Белиз",options:["США и Гватемала","США и Белиз","США"]}},d=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:p},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),_={question:"Ciudad más poblada de México",answer:"Ciudad de México",options:["Zacatecas","Colima","Guanajuato"],type:"choice",id:"4075p",en:{question:"Most populous city in Mexico",answer:"Mexico City",options:["Zacatecas","Colima","Guanajuato"]},ru:{question:"Самый населенный город Мексики",answer:"Мехико",options:["Сакатекас","Колима","Гуанахуато"]}},h=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:_},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),g={question:"¿Qué estados rodean el Mar de Cortés?",answer:"Baja California Norte, Baja California Sur, Sonora, Sinaloa",options:["Baja California Norte, Durango, Sonora, Sinaloa","Baja California Norte, Baja California Sur, Tamaulipas, Sinaloa","Baja California Norte, Baja California Sur, Sonora, Zacatecas"],type:"choice",id:"4zklm",en:{question:"What states surround the Gulf of California?",answer:"Baja California Norte, Baja California Sur, Sonora, Sinaloa",options:["Baja California Norte, Durango, Sonora, Sinaloa","Baja California Norte, Baja California Sur, Tamaulipas, Sinaloa","Baja California Norte, Baja California Sur, Sonora, Zacatecas"]},ru:{question:"Какие штаты окружают Море Кортеса?",answer:"Нижняя Калифорния Северная, Нижняя Калифорния Южная, Сонора, Синалоа",options:["Нижняя Калифорния Северная, Дуранго, Сонора, Синалоа","Нижняя Калифорния Северная, Нижняя Калифорния Южная, Тамаулипас, Синалоа","Нижняя Калифорния Северная, Нижняя Калифорния Южная, Сонора, Сакатекас"]}},q=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:g},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),b={question:"Superficie total de México (Superficie continental, insular y mar territorial)",answer:"5.1 MM Km²",options:["91.3 MM Km²","1.3 MM Km²","3.91 MM Km²"],type:"choice",id:"5ihtam",en:{question:"Total area of Mexico (Continental, insular, and territorial sea area)",answer:"5.1 MM Km²",options:["91.3 MM Km²","1.3 MM Km²","3.91 MM Km²"]},ru:{question:"Общая площадь Мексики (континентальная, островная и территориальные воды)",answer:"5,1 млн км²",options:["91,3 млн км²","1,3 млн км²","3,91 млн км²"]}},y=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:b},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),m={question:"Tres destinos de playa en México son",answer:"Acapulco, Huatulco, Cancún",options:["Acapulco, Tequila, Cancún","Acapulco, Guanajuato, Cancún","Acapulco, Puebla, Cancún"],type:"choice",id:"6gnz5r",en:{question:"Three beach destinations in Mexico are",answer:"Acapulco, Huatulco, Cancún",options:["Acapulco, Tequila, Cancún","Acapulco, Guanajuato, Cancún","Acapulco, Puebla, Cancún"]},ru:{question:"Три пляжных направления в Мексике",answer:"Акапулько, Уатулько, Канкун",options:["Акапулько, Текила, Канкун","Акапулько, Гуанахуато, Канкун","Акапулько, Пуэбла, Канкун"]}},f=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:m},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),w={question:"¿Cuántas sierras madres tiene México?",answer:"2, Oriental y Occidental",options:["2, Oriental y Oaxaca","2, Chiapa y Occidental","2, Sur y Oriental"],type:"choice",id:"6rkpqm",en:{question:"How many mother mountain ranges does Mexico have?",answer:"2, Oriental and Occidental",options:["2, Oriental and Oaxaca","2, Chiapa and Occidental","2, Sur and Oriental"]},ru:{question:"Сколько Сьерра-Мадре в Мексике?",answer:"2, Восточная и Западная",options:["2, Восточная и Оахака","2, Чьяпас и Западная","2, Южная и Восточная"]}},S=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:w},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),C={question:"En qué estado se encuentra La Venta",answer:"Tabasco",options:["Campeche","Oaxaca","Veracruz"],type:"choice",id:"8a3r23j",en:{question:"What state is La Venta in?",answer:"Tabasco",options:["Campeche","Oaxaca","Veracruz"]},ru:{question:"В каком штате находится Ла Вента",answer:"Табаско",options:["Кампече","Оахака","Веракрус"]}},M=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:C},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),j={question:"Reserva natural en el estado de Sonora",answer:"Biosfera del Pinacate y Desierto del Altar",options:["Biosfera del Pinacate y Desierto de los Leones","Biosfera de Sian Ka´an y Desierto del Altar","Biosfera de Mariposa Monarca y Desierto del Altar"],type:"choice",id:"8n3o4b",en:{question:"Natural reserve in the state of Sonora",answer:"Pinacate Biosphere and Altar Desert",options:["Pinacate Biosphere and Lions Desert","Sian Ka'an Biosphere and Altar Desert","Monarch Butterfly Biosphere and Altar Desert"]},ru:{question:"Природный заповедник в штате Сонора",answer:"Биосфера Пинакате и Пустыня Альтар",options:["Биосфера Пинакате и Пустыня Леонов","Биосфера Сиан Каан и Пустыня Альтар","Биосфера бабочки монарха и Пустыня Альтар"]}},v=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:j},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),O={question:"Las tres ciudades más grandes y pobladas del país son",answer:"CDMX, Guadalajara y Monterrey",type:"text",id:"8nfa36",en:{question:"The three largest and most populated cities in the country are",answer:"CDMX, Guadalajara, and Monterrey"},ru:{question:"Три самых крупных и населенных города страны",answer:"Мехико, Гвадалахара и Монтеррей"}},z=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:O},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),P={question:"Sierras de México",answer:`Sierra Madre Oriental
Sierra Madre Occidental
Sierra del Sur
Sierra de Oaxaca
Sierra de Chiapas`,type:"text",id:"8tumjl",en:{question:"Mountains of Mexico",answer:`Sierra Madre Oriental
Sierra Madre Occidental
Sierra del Sur
Sierra de Oaxaca
Sierra de Chiapas`},ru:{question:"Горные хребты Мексики",answer:`Сьерра-Мадре Восточная
Сьерра-Мадре Западная
Южная Сьерра
Оахакская Сьерра
Чьяпасская Сьерра`}},T=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:P},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),x={question:"¿Cual es la ciudad 4 veces heroica o 3 veces triunfante?",answer:"Veracruz",options:["Cuidad del Carmen","Puebla","Zacatecas"],type:"choice",id:"9902s2",en:{question:"What is the city 4 times heroic or 3 times triumphant?",answer:"Veracruz",options:["Ciudad del Carmen","Puebla","Zacatecas"]},ru:{question:"Какой город 4 раза героический или 3 раза триумфальный?",answer:"Веракрус",options:["Куэдад-дель-Кармен","Пуэбла","Сакатекас"]}},G=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:x},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),A={question:"Icono turístico de Monterrey",answer:"El Cerro de la Silla",options:["El Cerro","Parque La Huasteca","Grutas de García"],type:"choice",id:"aa4jlg",en:{question:"Tourist icon of Monterrey",answer:"Cerro de la Silla",options:["El Cerro","Parque La Huasteca","Grutas de García"]},ru:{question:"Туристический символ Монтеррея",answer:"Серро-де-ла-Силья",options:["Эль Серро","Парк Ла Уастека","Пещеры Гарсия"]}},B=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:A},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),I={question:'¿A que cuidad se conoce como "La Bella Airosa"?',answer:"Pachuca",note:"En el estado de Hidalgo.",options:["Guadalajara","Xalapa","Oaxaca"],type:"choice",id:"b84in5",en:{question:'What city is known as "La Bella Airosa"?',answer:"Pachuca",options:["Guadalajara","Xalapa","Oaxaca"],note:"In the state of Hidalgo."},ru:{question:'Какой город называют "Красивой Ветреной"?',answer:"Пачука",options:["Гвадалахара","Халапа","Оахака"],note:"В штате Идальго."}},$=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:I},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),E={question:"El estado de la república de mayor extensión territorial es",answer:"Chihuahua",options:["Coahuila","Durango","Veracruz"],type:"choice",id:"c0bgv",en:{question:"The state of the republic with the largest territorial extension is",answer:"Chihuahua",options:["Coahuila","Durango","Veracruz"]},ru:{question:"Штат республики с самой большой территорией",answer:"Чиуауа",options:["Коауила","Дуранго","Веракрус"]}},N=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:E},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),L={question:"¿Cuál es el río más largo de México?",answer:"Río Bravo",options:["Río Papaloapan","Río Coatzacoalcos","Río Santiago"],type:"choice",id:"d8ocoh",en:{question:"What is the longest river in Mexico?",answer:"Río Bravo",options:["Río Papaloapan","Río Coatzacoalcos","Río Santiago"]},ru:{question:"Какая самая длинная река в Мексике?",answer:"Рио-Браво",options:["Рио-Папалоапан","Рио-Коацакоалькос","Рио-Сантьяго"]}},V=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:L},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),D={question:"Pueblo mágico de San Luis Potosí",answer:"Xilitla",options:["Tapalpa","Tepotzotlán","Tequila"],type:"choice",id:"dew1gp",en:{question:"Magical town of San Luis Potosí",answer:"Xilitla",options:["Tapalpa","Tepotzotlán","Tequila"]},ru:{question:"Волшебный город Сан-Луис-Потоси",answer:"Хилитла",options:["Тапальпа","Тепоцотлан","Текила"]}},k=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:D},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),R={question:"Capital del estado de Nuevo León",answer:"Monterrey",options:["Juárez","Santa Catarina","Santiago"],type:"choice",id:"fnqoyk",en:{question:"Capital of the state of Nuevo León",answer:"Monterrey",options:["Juárez","Santa Catarina","Santiago"]},ru:{question:"Столица штата Нуэво-Леон",answer:"Монтеррей",options:["Хуарес","Санта-Каталина","Сантьяго"]}},W=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:R},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),K={question:"El puerto de Acapulco está en",answer:"Guerrero",options:["Colima","Nayarit","Oaxaca"],type:"choice",id:"fv2t4",en:{question:"The port of Acapulco is in",answer:"Guerrero",options:["Colima","Nayarit","Oaxaca"]},ru:{question:"Порт Акапулько находится в",answer:"Герреро",options:["Колима","Наярит","Оахака"]}},J=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:K},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),X={question:"Capital de Sinaloa",answer:"Culiacán",options:["Los Mochis","Mazatlán","El Rosario"],type:"choice",id:"geg1rn",en:{question:"Capital of Sinaloa",answer:"Culiacán",options:["Los Mochis","Mazatlán","El Rosario"]},ru:{question:"Столица Синалоа",answer:"Кульякан",options:["Лос Мочис","Масатлан","Эль Росарио"]}},Z=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:X},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),H={question:"Animales mexicanos en peligro de extinción",answer:`Jaguar (Ocelote)
Águila Real
Mariposa Monarca
El ajolote (Axolotl)
 Tortuga Caguama
 Guacamaya Roja
Oso Negro
La Vaquita Marina`,type:"text",id:"h239hx",en:{question:"Mexican animals in danger of extinction",answer:`Jaguar (Ocelot)
Golden Eagle
Monarch Butterfly
The axolotl (Axolotl)
Loggerhead Turtle
Red Macaw
Black Bear
The Vaquita Marina`},ru:{question:"Мексиканские животные под угрозой исчезновения",answer:`Ягуар (оцелот)
Королевский орел
Бабочка монарх
Акселотль
Логгерхед черепаха
Красный ара
Черный медведь
Калифорнийская морская свинья`}},U=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:H},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),Q={question:"¿Dónde se encuentra el Parque Nacional Los Azufres?",answer:"Michoacán",options:["Guerrero","Oaxaca","Coahuila"],type:"choice",id:"hjb8f8",en:{question:"Where is Los Azufres National Park located?",answer:"Michoacán",options:["Guerrero","Oaxaca","Coahuila"]},ru:{question:"Где находится Национальный парк Лос-Асуфрес?",answer:"Мичоакан",options:["Герреро","Оахака","Коауила"]}},Y=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:Q},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),F={question:"¿Cuál es la montaña más alta de México?",answer:"Citlaltépetl (Pico de Orizaba)",note:"Ubicada entre los estados de Veracruz y Puebla.",options:["Popocatépetl","Nevado de Toluca","Iztaccíhuatl"],type:"choice",id:"hs1qu",en:{question:"What is the highest mountain in Mexico?",answer:"Citlaltépetl (Pico de Orizaba)",options:["Popocatépetl","Nevado de Toluca","Iztaccíhuatl"],note:"Located between the states of Veracruz and Puebla."},ru:{question:"Какая самая высокая гора в Мексике?",answer:"Ситлалтепетль (Пик Орисаба)",options:["Попокатепетль","Невадо де Толука","Истаксиуатль"],note:"Расположена между штатами Веракрус и Пуэбла."}},ee=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:F},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),oe={question:"¿Cuál es la extensión territorial de México?",answer:"1.964 millones de Km²",options:["1.230 millones de Km²","1.858 millones de Km²","1.754 millones de Km²"],type:"choice",id:"htrtajl",en:{question:"What is the territorial area of Mexico?",answer:"1.964 million Km²",options:["1.230 million Km²","1.858 million Km²","1.754 million Km²"]},ru:{question:"Какова территориальная площадь Мексики?",answer:"1,964 миллиона км²",options:["1,230 миллиона км²","1,858 миллиона км²","1,754 миллиона км²"]}},ae=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:oe},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),te={question:"¿Cuáles son los estados del norte de México?",answer:`Baja California - Mexicali
Baja California Sur - La Paz
Coahuila - Saltillo
Chihuahua - Chihuahua
Durango - Durango
Nuevo León - Monterrey
Sonora - Hermosillo
Tamaulipas - Ciudad Victoria
Sinaloa - Culiacán`,type:"text",id:"j5ya3",en:{question:"What are the northern states of Mexico?",answer:`Baja California - Mexicali
Baja California Sur - La Paz
Coahuila - Saltillo
Chihuahua - Chihuahua
Durango - Durango
Nuevo León - Monterrey
Sonora - Hermosillo
Tamaulipas - Ciudad Victoria
Sinaloa - Culiacán`},ru:{question:"Какие штаты находятся на севере Мексики?",answer:`Нижняя Калифорния - Мехикали
Нижняя Калифорния Южная - Ла-Пас
Коауила - Сальтильо
Чиуауа - Чиуауа
Дуранго - Дуранго
Нуэво-Леон - Монтеррей
Сонора - Эрмосильо
Тамаулипас - Сьюдад-Виктория
Синалоа - Кульякан`}},ne=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:te},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),ie={question:"¿Cuál es la ciudad conocida como la Puerta de Oro del Bajío?",answer:"Celaya, Guanajuato",options:["Michoacán","Guadalajara","Aguascalientes"],type:"choice",id:"jxrhn3",en:{question:"What is the city known as the Golden Gate of Bajío?",answer:"Celaya, Guanajuato",options:["Michoacán","Guadalajara","Aguascalientes"]},ru:{question:"Какой город известен как Золотые Ворота Бахио?",answer:"Селайя, Гуанахуато",options:["Мичоакан","Гвадалахара","Агуаскальентес"]}},se=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:ie},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),re={question:"¿En qué estado de la república se encuentran las Ruinas de Palenque?",answer:"Chiapas",note:"Pertenece a los Mayas.",options:["Guerrero","Tabasco","Veracruz"],type:"choice",id:"kkru5s",en:{question:"In which state of the republic are the Ruins of Palenque located?",answer:"Chiapas",options:["Guerrero","Tabasco","Veracruz"],note:"It belongs to the Mayans."},ru:{question:"В каком штате республики находятся Руины Паленке?",answer:"Чьяпас",options:["Герреро","Табаско","Веракрус"],note:"Принадлежит Майя."}},le=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:re},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),ue={question:"Lugar de México donde se observan ballenas jorobadas y lobos marinos",answer:"Mar de Cortés",options:["Mar Caribe","Golfo de México","Oceano Pacífico Sur"],type:"choice",id:"kpdsrs",en:{question:"Place in Mexico where humpback whales and sea lions are observed",answer:"Sea of Cortés",options:["Caribbean Sea","Gulf of Mexico","South Pacific Ocean"]},ru:{question:"Место в Мексике, где наблюдают горбатых китов и морских львов",answer:"Морe Кортеса",options:["Карибское море","Мексиканский залив","Южный Тихий океан"]}},ce=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:ue},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),pe={question:"Población de México (Censo INEGI 2020)",answer:"126,014,024",options:["98,014,094","223,014,054 ","180,014,087"],type:"choice",id:"ktwowc3",en:{question:"Population of Mexico (INEGI Census 2020)",answer:"126,014,024",options:["98,014,094","223,014,054","180,014,087"]},ru:{question:"Население Мексики (перепись INEGI 2020)",answer:"126,014,024",options:["98,014,094","223,014,054","180,014,087"]}},de=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:pe},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),_e={question:"Sistema de acueducto de CDMX y EDO de MEX",answer:"Sistema Cutzamala",options:["Acueducto del Cedazo","Sistema Coquimatlán","Sistema Cuajimalpa"],type:"choice",id:"mce8ol",en:{question:"Aqueduct system of CDMX and EDO of MEX",answer:"Cutzamala System",options:["Cedazo Aqueduct","Coquimatlán System","Cuajimalpa System"]},ru:{question:"Система водопровода Мехико и штата Мехико",answer:"Система Кутзамала",options:["Акведук Седасо","Система Кокиматлан","Система Куахимальпа"]}},he=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:_e},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),ge={question:"En qué estado se encuentra Calakmul",answer:"Campeche",options:["Oaxaca","Veracruz","Tabasco"],type:"choice",id:"md1se",en:{question:"In what state is Calakmul located?",answer:"Campeche",options:["Oaxaca","Veracruz","Tabasco"]},ru:{question:"В каком штате находится Калакмуль",answer:"Кампече",options:["Оахака","Веракрус","Табаско"]}},qe=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:ge},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),be={question:"¿Dónde se ubica el pueblo mágico de Cholula?",answer:"Puebla",options:["Zacatecas","Jalisco","Coahuila"],type:"choice",id:"ozuhmt",en:{question:"Where is the magical town of Cholula located?",answer:"Puebla",options:["Zacatecas","Jalisco","Coahuila"]},ru:{question:"Где находится волшебный город Чолула?",answer:"Пуэбла",options:["Сакатекас","Халиско","Коауила"]}},ye=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:be},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),me={question:"¿Dónde queda Izamal, pueblo mágico?",answer:"Yucatán",options:["Zacatecas","Michoacan","Veracruz"],type:"choice",id:"pakp57",en:{question:"Where is Izamal, a magical town?",answer:"Yucatán",options:["Zacatecas","Michoacan","Veracruz"]},ru:{question:"Где находится волшебный город Изамаль?",answer:"Юкатан",options:["Сакатекас","Мичоакан","Веракрус"]}},fe=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:me},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),we={question:"Pueblos mágicos en Puebla",answer:"Chignahuapan, Xicotepec",options:["Tequila, Tapalpa","Villa del Carbón, Tepotzotlán","Capulálpam, Mazunte"],type:"choice",id:"pi91mh",en:{question:"Magical towns in Puebla",answer:"Chignahuapan, Xicotepec",options:["Tequila, Tapalpa","Villa del Carbón, Tepotzotlán","Capulálpam, Mazunte"]},ru:{question:"Волшебные города в Пуэбле",answer:"Чигнауапан, Сикотепек",options:["Текила, Тапальпа","Вилья-дель-Карбон, Тепоцотлан","Капулапам, Мазунте"]}},Se=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:we},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),Ce={question:"¿Cuáles son los estados que atraviesa el Río Bravo?",answer:"Chihuahua, Coahuila, Tamaulipas, Nuevo León",options:["Chihuahua, Durango, Tamaulipas, Nuevo León","Baja California, Coahuila, Tamaulipas, Nuevo León","Sinaloa, Coahuila, Tamaulipas, Nuevo León"],type:"choice",id:"pnxvc4",en:{question:"What are the states that the Río Bravo crosses?",answer:"Chihuahua, Coahuila, Tamaulipas, Nuevo León",options:["Chihuahua, Durango, Tamaulipas, Nuevo León","Baja California, Coahuila, Tamaulipas, Nuevo León","Sinaloa, Coahuila, Tamaulipas, Nuevo León"]},ru:{question:"Какие штаты пересекает река Рио-Браво?",answer:"Чиуауа, Коауила, Тамаулипас, Нуэво-Леон",options:["Чиуауа, Дуранго, Тамаулипас, Нуэво-Леон","Нижняя Калифорния, Коауила, Тамаулипас, Нуэво-Леон","Синалоа, Коауила, Тамаулипас, Нуэво-Леон"]}},Me=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:Ce},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),je={question:"Pueblo mágico del Estado de México",answer:"Villa del Carbón",options:["Chignahuapan","Cholula","Tequila"],type:"choice",id:"pw9no",en:{question:"Magical town of the State of Mexico",answer:"Villa del Carbón",options:["Chignahuapan","Cholula","Tequila"]},ru:{question:"Волшебный город штата Мехико",answer:"Вилья-дель-Карбон",options:["Чигнауапан","Чолула","Текила"]}},ve=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:je},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),Oe={question:"¿Cuantos pueblos mágicos hay?",answer:"132",options:["156","152","119"],type:"choice",id:"rvg7e",en:{question:"How many magical towns are there?",answer:"132",options:["156","152","119"]},ru:{question:"Сколько волшебных городов существует?",answer:"132",options:["156","152","119"]}},ze=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:Oe},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),Pe={question:"Geográficamente dónde está ubicado México",answer:"En el sur de América del Norte",options:["América del Sur","América Central","En el norte de América Central"],type:"choice",id:"sa5ehd",en:{question:"Geographically where is Mexico located",answer:"In the south of North America",options:["South America","Central America","In the north of Central America"]},ru:{question:"Географически где находится Мексика?",answer:"На юге Северной Америки",options:["Южная Америка","Центральная Америка","На севере Центральной Америки"]}},Te=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:Pe},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),xe={question:"Las ruinas de Monte Albán se localizan en",answer:"Oaxaca",options:["Guerrero","Tabasco","Veracruz"],type:"choice",id:"sf3xxo",en:{question:"The ruins of Monte Albán are located in",answer:"Oaxaca",options:["Guerrero","Tabasco","Veracruz"]},ru:{question:"Руины Монте-Альбан находятся в",answer:"Оахака",options:["Герреро","Табаско","Веракрус"]}},Ge=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:xe},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),Ae={question:"¿Dónde está el Mar de Cortés o Mar Bermejo?",answer:"Baja California",options:["Veracruz","Guerrero","Quintana Roo"],type:"choice",id:"so0mz",en:{question:"Where is the Sea of Cortez or Vermilion Sea?",answer:"Baja California",options:["Veracruz","Guerrero","Quintana Roo"]},ru:{question:"Где находится Море Кортеса или Красное море?",answer:"Нижняя Калифорния",options:["Веракрус","Герреро","Кинтана-Роо"]}},Be=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:Ae},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),Ie={question:"Ciudad de la república mexicana con abundante arquitectura colonial",answer:"Puebla",options:["Jalisco","Campeche","Colima"],type:"choice",id:"t00e6",en:{question:"City of the Mexican Republic with abundant colonial architecture",answer:"Puebla",options:["Jalisco","Campeche","Colima"]},ru:{question:"Город в Мексиканской республике с обилием колониальной архитектуры",answer:"Пуэбла",options:["Халиско","Кампече","Колима"]}},$e=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:Ie},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),Ee={question:"¿Cuántas penínsulas tiene México?",answer:"2, Penínsulas de Baja California y Yucatán",options:["2, Penínsulas de Chiapas y Yucatán","2, Penínsulas de Baja California y Oaxaca","2, Penínsulas de Sonora y Yucatán"],type:"choice",id:"trzdna",en:{question:"How many peninsulas does Mexico have?",answer:"2, Peninsulas of Baja California and Yucatán",options:["2, Peninsulas of Chiapas and Yucatán","2, Peninsulas of Baja California and Oaxaca","2, Peninsulas of Sonora and Yucatán"]},ru:{question:"Сколько полуостровов в Мексике?",answer:"2, полуострова Нижняя Калифорния и Юкатан",options:["2, полуострова Чьяпас и Юкатан","2, полуострова Нижняя Калифорния и Оахака","2, полуострова Сонора и Юкатан"]}},Ne=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:Ee},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),Le={question:"¿Cuáles son los volcanes del Estado de México y Puebla?",answer:"Popocatépetl e Iztaccíhuatl",options:["Guadalupe y Pinacate","Cerro Prieto y San Quintín","El Chichón y Tacana"],type:"choice",id:"u5whom",en:{question:"What are the volcanoes of the State of Mexico and Puebla?",answer:"Popocatépetl and Iztaccíhuatl",options:["Guadalupe and Pinacate","Cerro Prieto and San Quintín","El Chichón and Tacana"]},ru:{question:"Какие вулканы находятся в штате Мехико и Пуэбла?",answer:"Попокатепетль и Истаксиуатль",options:["Гуадалупе и Пинакате","Серро Прието и Сан-Кинтин","Эль Чичон и Такана"]}},Ve=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:Le},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),De={question:"¿En qué estado de la república se encuentra el “Cañón del Sumidero”?",answer:"Chiapas",options:["Oaxaca","Guerrero","Tabasco"],type:"choice",id:"u6i1ga",en:{question:"In which state of the republic is the “Cañón del Sumidero” located?",answer:"Chiapas",options:["Oaxaca","Guerrero","Tabasco"]},ru:{question:'В каком штате республики находится "Каньон Сумидеро"?',answer:"Чьяпас",options:["Оахака","Герреро","Табаско"]}},ke=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:De},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),Re={question:"Pueblo mágico de Michoacán",answer:"Jiquilpan",options:["Chignahuapan","Cholula","Tequila"],type:"choice",id:"w8xx2p",en:{question:"Magical town of Michoacán",answer:"Jiquilpan",options:["Chignahuapan","Cholula","Tequila"]},ru:{question:"Волшебный город Мичоакан",answer:"Хикильпан",options:["Чигнауапан","Чолула","Текила"]}},We=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:Re},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),Ke={question:"Pueblo mágico de Zacatecas",answer:"Jerez de García Salinas",options:["Jiquilpan","Cholula","Tequila"],type:"choice",id:"w9vqkc",en:{question:"Magical town of Zacatecas",answer:"Jerez de García Salinas",options:["Jiquilpan","Cholula","Tequila"]},ru:{question:"Волшебный город Сакатекас",answer:"Херес де Гарсия Салинас",options:["Хикильпан","Чолула","Текила"]}},Je=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:Ke},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),Xe={question:"¿Dónde se encuentran las Grutas de Cacahuamilpa?",answer:"Guerrero",options:["Oaxaca","Yucatán","Campeche"],type:"choice",id:"we69w2",en:{question:"Where are the Cacahuamilpa Caves located?",answer:"Guerrero",options:["Oaxaca","Yucatán","Campeche"]},ru:{question:"Где находятся Пещеры Какуамильпа?",answer:"Герреро",options:["Оахака","Юкатан","Кампече"]}},Ze=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:Xe},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),He={question:"¿Cómo se llama la reserva natural protegida en el Golfo de México? o nombre de reserva ecológica que da al Golfo de México",answer:"El Arrecife Veracruzano",options:["Arrecife de Puerto Morelos","Arrecifes de Cozumel","Arrecifes de Sian Ka´an"],type:"choice",id:"x69zr4",en:{question:"What is the name of the protected natural reserve in the Gulf of Mexico? or the name of the ecological reserve that faces the Gulf of Mexico",answer:"El Arrecife Veracruzano",options:["Puerto Morelos Reef","Cozumel Reefs","Sian Ka'an Reefs"]},ru:{question:"Как называется охраняемый природный заповедник в Мексиканском заливе? или название экологического заповедника, выходящего на Мексиканский залив",answer:"Веракрузский риф",options:["Риф Пуэрто-Морелос","Рифы Косумель","Рифы Сиан Каан"]}},Ue=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:He},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),Qe={question:"¿En qué estado de la república se encuentra la ciudad de Guadalajara?",answer:"Jalisco",options:["Zacatecas","Morelia","Puebla"],type:"choice",id:"xvpuv8",en:{question:"In which state of the republic is the city of Guadalajara located?",answer:"Jalisco",options:["Zacatecas","Morelia","Puebla"]},ru:{question:"В каком штате республики находится город Гвадалахара?",answer:"Халиско",options:["Сакатекас","Морелия","Пуэбла"]}},Ye=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:Qe},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),Fe={question:"¿Qué son los pueblos mágicos?",answer:"Pueblos que han sido reconocidos por su riqueza histórica y cultural. Programa de la Secretaría de Turismo (SECTUR)",options:["Pueblos donde los mexicas practicaron sacrificios humanos","Pueblos con una economía pujante","Pueblos que según la leyenda azteca eran habitados por criaturas mitológicas"],type:"choice",id:"yi002",en:{question:"What are magical towns?",answer:"Towns that have been recognized for their historical and cultural richness. Program of the Ministry of Tourism (SECTUR)",options:["Towns where the Mexicas practiced human sacrifices","Towns with a thriving economy","Towns that, according to Aztec legend, were inhabited by mythical creatures"]},ru:{question:"Что такое волшебные города?",answer:"Города, признанные за их историческое и культурное богатство. Программа Секретариата по туризму (SECTUR)",options:["Города, где мексиканцы практиковали человеческие жертвоприношения","Города с развивающейся экономикой","Города, которые, согласно ацтекской легенде, были населены мифическими существами"]}},eo=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:Fe},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),oo={question:"¿Cuántos estados o entidades federativas tiene México?",answer:"32",options:["38","25","29"],type:"choice",id:"yioh7",en:{question:"How many states or federal entities does Mexico have?",answer:"32",options:["38","25","29"]},ru:{question:"Сколько штатов или федеративных единиц в Мексике?",answer:"32",options:["38","25","29"]}},ao=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:oo},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),to={question:"Acapulco fue durante los siglos XVII y XVIII un importante puerto porque controlaba la navegación en el",answer:"Océano Pacífico",options:["Mar Caribe","Golfo de México","Oceano Atlántico"],type:"choice",id:"ypvyof",en:{question:"Acapulco was an important port during the 17th and 18th centuries because it controlled navigation in the",answer:"Pacific Ocean",options:["Caribbean Sea","Gulf of Mexico","Atlantic Ocean"]},ru:{question:"Акапулько в XVII и XVIII веках был важным портом, так как контролировал судоходство в",answer:"Тихом океане",options:["Карибское море","Мексиканский залив","Атлантический океан"]}},no=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:to},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),io={question:"¿Cuál es la ciudad conocida como la Perla del Bajío?",answer:"León",options:["Michoacán","Guadalajara","Aguascalientes"],type:"choice",id:"zfdl8",en:{question:"What is the city known as the Pearl of Bajío?",answer:"León",options:["Michoacán","Guadalajara","Aguascalientes"]},ru:{question:"Какой город известен как Жемчужина Бахио?",answer:"Леон",options:["Мичоакан","Гвадалахара","Агуаскальентес"]}},so=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:io},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),ro={question:"Reserva natural del Golfo de Baja California",answer:"Parque Nacional Cabo Pulmo",options:["Biosfera del Pinacate","Biosfera de Mariposa Monarca","Arrecifes de Cozumel"],type:"choice",id:"zop9e",en:{question:"Gulf of California Natural Reserve",answer:"Cabo Pulmo National Park",options:["Pinacate Biosphere","Monarch Butterfly Biosphere","Cozumel Reefs"]},ru:{question:"Природный заповедник в заливе Нижняя Калифорния",answer:"Национальный парк Кабо Пульмо",options:["Биосфера Пинакате","Биосфера бабочки монарха","Рифы Косумель"]}},lo=Object.freeze(Object.defineProperty({__proto__:null,question:ro},Symbol.toStringTag,{value:"Module"})),uo=Object.assign({"./geography/0f6q6.ts":a,"./geography/0o14he.ts":n,"./geography/0ylwbj.ts":s,"./geography/26juir.ts":l,"./geography/2ls25.ts":c,"./geography/33r4p.ts":d,"./geography/4075p.ts":h,"./geography/4zklm.ts":q,"./geography/5ihtam.ts":y,"./geography/6gnz5r.ts":f,"./geography/6rkpqm.ts":S,"./geography/8a3r23j.ts":M,"./geography/8n3o4b.ts":v,"./geography/8nfa36.ts":z,"./geography/8tumjl.ts":T,"./geography/9902s2.ts":G,"./geography/aa4jlg.ts":B,"./geography/b84in5.ts":$,"./geography/c0bgv.ts":N,"./geography/d8ocoh.ts":V,"./geography/dew1gp.ts":k,"./geography/fnqoyk.ts":W,"./geography/fv2t4.ts":J,"./geography/geg1rn.ts":Z,"./geography/h239hx.ts":U,"./geography/hjb8f8.ts":Y,"./geography/hs1qu.ts":ee,"./geography/htrtajl.ts":ae,"./geography/j5ya3.ts":ne,"./geography/jxrhn3.ts":se,"./geography/kkru5s.ts":le,"./geography/kpdsrs.ts":ce,"./geography/ktwowc3.ts":de,"./geography/mce8ol.ts":he,"./geography/md1se.ts":qe,"./geography/ozuhmt.ts":ye,"./geography/pakp57.ts":fe,"./geography/pi91mh.ts":Se,"./geography/pnxvc4.ts":Me,"./geography/pw9no.ts":ve,"./geography/rvg7e.ts":ze,"./geography/sa5ehd.ts":Te,"./geography/sf3xxo.ts":Ge,"./geography/so0mz.ts":Be,"./geography/t00e6.ts":$e,"./geography/trzdna.ts":Ne,"./geography/u5whom.ts":Ve,"./geography/u6i1ga.ts":ke,"./geography/w8xx2p.ts":We,"./geography/w9vqkc.ts":Je,"./geography/we69w2.ts":Ze,"./geography/x69zr4.ts":Ue,"./geography/xvpuv8.ts":Ye,"./geography/yi002.ts":eo,"./geography/yioh7.ts":ao,"./geography/ypvyof.ts":no,"./geography/zfdl8.ts":so,"./geography/zop9e.ts":lo}),co=Object.values(uo).map(e=>e.question);export{co as questions};
